何栢良：香港已出現社區爆發 不截停非居民入境是愚蠢

何栢良：香港已出現社區爆發 不截停非居民入境是愚蠢

港大感染及傳染病中心總監何栢良認為，新型肺炎確診個案已出現「噴泉式」增長，形容香港現時處於的階段，有如之前南韓大邱及內地武漢爆發初期，屬危險訊號，促請政府採取果斷措施，截停本地傳播，否則未來一星期確診數字可能出現「火箭式」增長。何栢良認為，現時已出現社區爆發，批評政府沒有截停所有非香港居民入境，是愚蠢的決定。他強調，香港正處於抗疫戰的危急關頭，目前隔離設施、醫院病床與儀器以及檢測試劑數量，已出現樽頸，令人擔心。他又說，世界各地負責任的政府，已暫停非當地居民入境，可以集中力量處理大量湧現的不明源頭傳播鏈。何栢良建議，政府可考慮落實類似戒嚴措施，在晚上部分時段，不容許沒有緊急需要人士外出或聚集；又指外國有類似做法，防止疫情一發不可收拾。他同時建議，政府應了解有多少間酒店願意接收返港留學生，以接受為期3日的檢測程序，並留意有無初期病徵。他又說，若有人家居檢疫期間如常外出，便有機會出現本地組群傳播，少數人的不負責任行為足以破壞整個防疫系統。

2020-03-22 18:30:37

未來一星期確診數字可能出現「火箭式」增長。

若有人家居檢疫期間如常外出，便有機會出現本地組群傳播，少數人的不負責任行為足以破壞整個防疫系統。

我覺得應該禁左某d公共場所先
而家仲有大量港豬去戲院同gym

聽講今日好多人岀街，睇嚟都係等攬炒…

香港人口密度高咁多，措施反而廢過人地咁多商場都應該禁

留名睇聽日絕大多數公司摑木奠一大巴無wfh

不截停非居民入境?

果班幾年前買樓黎香港拎左永久性居民啦廣東話都未識已有身份證

聽講政府從來都無真係wfh㗎咋，唔少人照番工

有無諗過港共真係理鳩你
唔係愚蠢

好難判斷，林鄭太蠢

見到個政府仲安排湖北包機就知個政府唔會咁做啦

要理一早理咗

唔該支持聯署，用選民壓力逼候選人「埋枱」參加初選/協調！

【重開行動Post】立會要初選， 「三不投」聯署

市民做幾多野都冇用
不停接湖北人返香港
關又唔封
香港做左病毒轉口港
屌你老母

仲有何栢良因為太黃
根本政府唔會聽佢支笛

林奠包拗頸

仲絕望過二月
仆街香港人，點解要咁對我？
忍咗好耐

袁國勇同梁卓偉都講咗好耐啦

少數人的不負責任行為足以破壞整個防疫系統。

人類的劣根性

長洲黃店名單

長洲藍店名單

我屌晒呢家仲入嚟長洲班撚樣

政府唔想負任何責任

好多公司今次好似都唔跟

777 要確保啲大陸人可以落到黎

攞去用啦

柒婆選擇性咁做啲廢政策
之後話自己有聽專家意見
不過關就一定唔封

柒婆快啲比天收

感謝醫護守住香港

好快飽和守唔住

依家機管局同入境處私下deal左
入境大陸閪有專車送 唔計入境

不過唔知邊條條例俾佢地陸上運人都唔當入境

咁好過留係香港要我哋醫嘅

政府剛宣布由2月8日起，所有從內地入境香港者，包括香港居民、內地居民和其他旅客，都需要強制接受檢疫14日，港大感染及傳染病中心總監何栢良認為這措施等同全面封關，他就措施落實提出3個問題：
今天的我

嚟緊呢個星期將會出現三位數個案

唔好賴 你老味 班仆街自己係咁狂出街

推

柒婆專鬥氣架啦
D人走哂黎香港轉機 真開心

你傻架？
應該完全拒絕非香港人入境/轉機
違法安排專車叫自閹
我係海外聽到都仆到黎示下威等你跪

封關係歧視 不了

push

Push

因應內地武漢肺炎襲港，前線醫護壓力大增，在政府不作為下，更令前線照顧確診或懷疑個案病人時面對高險。港大感染及傳染病中心總監何栢良聯同醫護團體包括公共醫療醫生協會、前線醫生聯盟召開記者會，講述香港對武漢肺炎防疫及公立醫院的應對措施。何栢良在會上多次呼籲港府實施封關，阻隔中國來港人流，「如果你想要一個無痛選項、唔會影響經濟，sorry囉係冇㗎喇，內地疫情已經好嚴重爆發，唔到你揀㗎喇！」認為現時封關仍為時未晚，相信如政府能作果斷決定，市民會接受政府的解釋。
何栢良指，年三十至初四中國確診病例爆升五倍，有向南面省份擴散的趨勢，新冠狀病毒與2003年沙士病毒是「親戚」，嚴重性相若。「而家係全國聯合抗疫嘅時間，唔係旅遊嘅時間」，何呼籲政府與中國政府溝通，馬上取消自由行等來港旅遊的中國旅客，又指在邊境作嚴厲封關措施的目的是堵塞人流，阻絕病毒透過人流傳播，並不會影響貨運物流；「封關係一劑重藥...冇可能做到無痛，無痛嘅措施係無效」他指港區人大建制大學高層都呼籲封關，證明形勢嚴峻有其必要性。

俾面你講兩句好話你啲賤人就三分顏色上大紅

何柏良、袁國勇、梁卓偉夠一月尾已經講圍堵政策可以有幾嚴得幾嚴啦

你個仆街777又有冇做呀

鬼唔知

咁袁國勇真係好俾面
講明封關冇可能
仲讚陳局長做足功課

要停商業活動先得

食得屎多 食舊炭當燒鵝

林酋: 我考第一

柒婆點會唔知
佢只係唔想理鳩你地
當日唔係有醫護罷工同炸彈手足
柒婆連羅湖都唔撚會封

佢咪講有3個問題囉，第3個問題依然存在

仲有唔好抽空context黎講
果陣得中國爆發，咪要封中國關
依家全世界都爆呀，所以要截停非居民囉

家陣係外遊自私撚回港
應該全面封關 封撚埋班自私撚就岩

pish

袁國勇不嬲都懶客氣，但佢係負責行政？
其他國家依家封得嚴好多係咩嚟？
政府抄功課都唔識抄乜都話唔得
你都痴鳩線

今回要聽祖國打救了😯

第一
咁而家對外國既方法咪同對大陸人一樣囉

何栢良既然覺得對大陸人檢疫14日就得點解對外國人就差別對待先
你點抽個context都解唔到佢個rationale駕

係時候報失

佢屌政府唔封關仲唔識沙士教訓嗰陣好客氣呀？

因為事實證明第3個問題冇解決到囉

既然係咁
應該建議
1. 將香港變為第一收容港，歡迎全球人士嚟香港接受免費治療
2.全部入境人士派1萬蚊資助抗疫
3.全部入境人士派1盒csi

我要攬炒

而家唔守規矩既全部係香港人黎架
即係明知大陸人播毒你就去搵美國人開刀
你左膠黎架？

他強調，香港正處於抗疫戰的危急關頭，目前隔離設施、醫院病床與儀器以及檢測試劑數量，已出現樽頸，令人擔心。他又說，世界各地負責任的政府，已暫停非當地居民入境，可以集中力量處理大量湧現的不明源頭傳播鏈。

context呀
一、公共醫療系統即將飽和
二、其他政府示範咗封關唔係唔可能，係你特區政府諸多藉口呀

屌你老母！

其實而家已經有冇症狀的人在社區流竄左

其實唔係大家忍唔到短期內唔出街
係宣佈左大流行之後其實大家都真係覺得兩三年都攪唔掂
咪當如常生活
你只係話一兩個月甚至夏天解決到大家實忍到架WOR

屌
文盲
封關封邊個關呀
而家嗰班全部本地人入境呀

留學生害死香港人

諗下都知on9啦，明知有漏洞唔去堵塞

等外國人播毒先慢慢諗下點做
照你logic最初封武漢就得啦

攬炒

而家全部外國人要檢疫喎

林鄭唔會理任何人講野

loop乜春呢?

咪就係呢個措施有漏洞，要抗疫就要盡量減少人口流動
冇得禁止香港人入境，咪禁非居民入境囉

你既講法係未出現問題就唔使防範呀，明唔明你既講法有咩問題

林奠都係會覺得自己好做到嘢㗎

in Kim we 7

未有中共批准封
港共就係唔會封

港共今時今日只係會聽指令做野
係唔會有自己的意志去做決定

政府好明顯突登

有乜漏洞呢？你訓醒未？
佢既然覺得咁對大陸係實際封關
有乜理由對外國人就唔係？
個漏洞到而家為止
都係本地居民犯
但你就拎外國人開刀
咁你咪即係完全失焦囉
禁完非本地居民 啲本地居民就會乖乖唔出街？
都唔係罰我 關我乜事？

真

多謝何醫生！
不過染娥係焦土派，佢決定攬炒香港！

唔奶共就當黃架啦

他就措施落實提出3個問題，對說謊及違反隔離令者應有重罰，才可有效執行這些措施。

你quote d唔quote d

即係你覺得一個政府淨係做到一樣野
禁外國人入境就唔可以再改善本地措施?
乜野思想黎，講到二揀一咁

我覺得會係兩星期，普遍潛伏期都係14日

真係要靠全民防疫先放到，但就驚啲人開始唔帶口罩，開始擺酒去旅行。

不過我本人依然對全港大爆發持開放態度

何栢良講得果啲 都多數包拗勁唔做

你真係駁唔到?
有乜理由大陸人同外國人用同一政策
對大陸人係封關,對外國人就唔係呢?
外國人比大陸人更冇誘因要黎香港啦,又唔駛走水貨,遊客會特登黎坐14日疫監?
就係咁簡單
罰唔罰係一齊既,本地非本地都係應該罰,
但而家係本地人犯法,你就走去罰非本地人,唔俾人入黎,係咩邏輯?
你呢D都唔知咩思想

他就措施落實提出3個問題，對說謊及違反隔離令者應有重罰，才可有效執行這些措施。

佢前提係解決到三個問題，先叫實際封關呀
你就淨係拎前面果句出黎講

同埋咩叫罰外國人
減少人口流動就係防疫措施
你呢d中國人思維覺得封關就係歧視

個仆街政府會聽人講咩 dklm

佢講嘢最有前瞻性，但係政府永遠唔聽佢講。

林奠就係咁仆街

有禁止湖北人入境，唔淨係居家檢疫

而家歐洲所謂封城
並冇強硬措施阻止啲人由一城市到另一城市
公共交通仍然營運
即係越嚟越多城市會變成武漢

睇返香港輸入個案數字
第一波只係12宗，而家係過百宗
如果用年初由大陸及現時由歐洲入境香港人流數字比較
現時確診患者比率仲高過當時

港大感染及傳染病中心總監何栢良說，措施等同全面封關，但三天後才實施，存在空窗期，期間市民及內地人士仍然可以隨意過境及在社區活動，認為是不能接受，他要求措施盡快上馬，及在空窗期內實施過渡安排。
措施等同全面封關
措施等同全面封關
措施等同全面封關
措施等同全面封關
措施等同全面封關
滿意未?
並唔係嗰三點做唔好就唔係全面封關呀,靚仔
再者,個問題係點解唔係改善嗰三點,執法更好,而係封外國人關?
我個問題從來都係,佢既然認為對大陸咁做已經係封關,事實亦證明有效,
咁點解對外國又另一把尺?
大陸人識做D?會自己知機唔黎?唔係吖

我講既係,香港對成個大陸都行檢疫,只係湖北禁止入境,咁亦唔見得冇效咁減底人流,何栢良有咩理由覺得外國人要差別對待?定係只係一時一樣?
我地已經亦對歐洲某啲地方強制檢疫,而家強制隔離後得番一千都冇既外國人入黎,唔俾佢地黎既效果真係有咁大?
再者,我個問題都係,而家唔守法既都係本地人,而家中招既都係番黎本地人唔係外國人,咁你叫外地人唔入黎有咩用?
佢地黎香港都係要坐飛機,檢疫14日本身阻嚇力唔夠?

呀蓋冇晒炒場收入